63歲退休漢遮打集會用大聲公揚言「要殺晒香港警察 佢哋無一個係無辜」擾亂秩序罪成 還押候判

#東區裁判法院第五庭
#劉綺雲裁判官
#20200119金鐘 #裁決
#行為不檢

何(63)

控罪：公眾地方作出擾亂秩序行為

案情：於2020年1月19日遮打花園有獲批准集會，有大量人羣往金鐘方向行走，被告在港鐵金鐘站B出口作出喧嘩或擾亂秩序的行為，或使用恐嚇性、辱罵性或侮辱性的言詞，或派發或展示任何載有此等言詞的文稿，意圖激使他人破壞社會安寧，或其上述行為相當可能會導致社會安寧破壞。被告於2020年1月23日在家中被拘捕。

裁決速報： 罪名成立❗️

被告申請保釋等候上訴不獲批❌

案件押後至2021年1月14日上午9：30於東區法院第五庭以待索取背景及心理報告作判刑

劉官指出，從片段可見，被告發言時地鐵站外仍有人群聚集，人們情緒激動。被告在明知的情況下，仍發表「要殺晒香港警察，佢哋無一個係無辜」等，充斥暴力或威嚇使用暴力的言論，激使在場人士仇恨警察。而且他的發言時間不短，明顯經過組織，並非戲言。

另外，被告發言前，在場雖然有人辱罵警方，但從沒提及殺警。被告發言後隨即引來他們附和，顯示他們受被告言論激使，令現場存在出現暴力的風險。加上，被告發言時使用揚聲器，並重覆言論，顯示他的對象不局限於地鐵站出口聚集的人或警察，而是所有在附近經過的人。

真 銀髮手足

勇武阿叔！

「人們情緒激動」
咁佢唔可以係激動下講嘢？

個官有冇上連登？
我想問殺無赦冇事 點解而家有事？
屌你老母呀

殺哂狗官又得唔得 咁殺哂黑警又得唔得

講事實都唔撚得

激使在場人士仇恨警察唔係個別人士的口號
而係香港警魔姦淫婦女及殺人惡行

香港納粹法院當然扮唔明

仲唔比保釋咁西

因為Doj唔起訴，個官想判佢有罪都唔得

何君堯呢

何君堯殺無赦就得

得狗可以情緒激動/面對壓力之後犯案

退休督察 洗生 生前都係咁講架Wo

何生出來啦何生帶領白衣人 攻擊市民

咁石鏡泉呢？

岩啦！拉鳩晒d暴徒佢

好似有個議員都講過殺無赦

應該拉鳩埋佢

支持特區政府執法

這就是有支那特色的法治

今日黑警收錢 攞正牌
看更收利是 就賄款

沒有最荒謬 只有更荒謬

推

Push

警甴一定要長命百歲百病纏身
要生不得要死不能

你咁睇得起啲發官

d發官點敢觸郁由支那控制的港奸

日治時d漢奸同佢係咪好似呢

電腦大爆炸阿叔拉咗未

有支那辦撐腰 蝦蝦霸霸 沒有支那 甚麼也不是 連做狗的能力都未必有

班狗咁鍾意殘害無辜
我地都要話比佢地家人知道咩係殘害無辜
可惜我屋企附近冇狗

講就凶狠

鄭紀航話熱愛社會個大叔呢

劉官又指，被告的言論篇幅不短，又使用揚聲器擴大音量，更在多人出入的港鐵站出口發表言論；上述因素顯示他是有計畫、有預謀的行為，而非辯方所述只屬戲言。案發當日港島區有示威遊行，案發時定有不滿及仇視警員的示威者，有機會聽取被告發言後訴諸暴力。劉官總結指，被告有意圖及相當可能導致社會安寧被破壞，裁定他罪名成立。

裁判官認為，被告必然知道群眾間充斥負面情緒，在這情況下，仍選擇講「殺晒全香港嘅警察」、「我同你哋係血海深仇 ...... 過去人民起義，係將警察剁 ...... 剁成肉醬」、「助紂為虐，你搵幾個（警察）出嚟起義呀？一個都唔夠膽起義，雙手沾滿鮮血」等充斥暴力或威嚇使用暴力的言論，合理化仇警和殺警情緒。

殺無赦呢咁

咁都要還押

罪成+還押=狗官

記唔記得? “殺~~! 無赦 !”

冇扮唔明

新屋嶺好多法官都有份落手

手足可能係銀髮火魔師